{
	"sist_oseo" :   
		
			{ "cantidad" : [
				
						{ "question" : "¿Cuántos huesos tiene aproximadamente el cuerpo humano en etapa adulta?" ,

							"content" : 
									[ "157" ,
										"206" ,
										"302" ,
										"291" ] ,
			
							"correct" : 1 } ,
			
			
						{ "question" : "El cuerpo humano en etapa adulta está formado por: " ,
				
							"content" : 
									[ "206" ,
										"532" ,
										"105" ,
										"309" ] ,
				
							"correct" : 0 } ,


						{ "question" : "¿En qué etapa de la vida el cuerpo humano tiene mayor cantidad de huesos?" ,
		
							"content" : 
									[ "Niñez" ,
										"Adolescencia" ,
										"Adultez" ,
										"Vejez" ] ,
		
							"correct" : 0 } 
									
										] ,


				"reconocer" : [
		
						{ "question" : "¿Cuál de los siguientes es un hueso?" ,
			
							"content" : 
									[ "Estómago" ,
										"Cerebro" ,
										"Fémur" ,
										"Corazón" ] ,
			
							"correct" : 2 } ,


						{ "question" : "¿Cuál de los siguientes NO es un hueso?" ,

							"content" :
									[ "Costilla" ,
										"Cráneo" ,
										"Pelvis" ,
										"Pulmón" ] ,

							"correct" : 3 } ,


						{ "question" : "El(los) hueso(s) que protege(n) al corazón y los pulmones son: " ,

							"content" :
								[ "Cráneo" ,
									"Costillas" ,
									"Húmero" ,
									"Fémur y Tibia" ] ,

							"correct" : 1 } ,

						
						{ "question" : "Completa: 'El(la) _________ protege al cerebro de daños externos y accidentes' " ,

							"content" :
								[ "Cráneo" ,
									"Esternón" ,
									"Cúbito" ,
									"Pelvis" ] ,
		
							"correct" : 0 } 

										] 
		},




	"musculos" : 
				
		{ "reconocer" : [
										
						{ "question" : "Los músculos encargados de mover los brazos son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 3 } ,


						{ "question" : "Los músculos encargados de mover las piernas son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 2 } ,


						{ "question" : "Los músculos que permiten juntar los brazos son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 0 } ,


						{ "question" : "Los músculos que permiten flectar el tronco son: " ,
	
							"content" : 
								[ "Pectorales" ,
				 					"Abdominales" ,
									"Cuádriceps y Gemelos" ,
									"Bíceps y Tríceps" ] ,
		
							"correct" : 1 } 
								
										]
		} ,





	"sist_nervioso" : 
		
		{ "reconocer" : [
			
						{ "question" : "¿Cómo se divide el Sistema Nervioso?" ,

							"content" : 
								[ "Sistema Nervioso Interno (SNI) y Sistema Nervioso Externo (SNE)" ,
									"Sistema Nervioso Bajo (SNB) y Sistema Nervioso Alto (SNA)" , 
									"Sistema Nervioso Muscular (SNM) y Sistema Nervioso Óseo (SNO)" , 
									"Sistema Nervioso Central (SNC) y Sistema Nervioso Periférico (SNP)" ] ,

							"correct" : 3 }

								
											]
		} ,





	"alcohol" : 

		{ "reconocer" : [

						{ "question" : "¿Cuál de los siguientes NO es un efecto de consumir alcohol en exceso?" ,

							"content" :
								[ "Afectar los movimientos del cuerpo" ,
									"Perder el conocimiento" ,
									"Provocar ceguera" ,
									"Dificultar la respiración" ] ,

							"correct" : 2 }

										]
		} 


} 

